有冇人記得庾文翰？

就快已經失蹤咗17年...

集體回憶

係大陸死無全屍啦

2000年8月24日11時，庾文翰與其母在油麻地地鐵站乘坐地鐵回家，在觀塘線月台登車時庾文翰突然跳出車廂並逃離母親。其母隨即向警方報告庾文翰失蹤。

如果庾文翰未死, 佢今年幾多歲

我仲細，日日都聽到新聞話搵呢個人以為係明星

大個少少先知係咩一回事真陰公

轟動一時

又會咁都過到關

其實點解會比佢出到境

我唔係好信佢一個人可以過到，一定有人帶

未死應該做緊奴隸,或者好似雞人咁

當天香港時間13時29分，庾文翰被發現在羅湖邊境管制站，當時入境事務處職員在他身上找不到任何身份證明文件而把庾當作內地兒童送往深圳，其後下落不明

入境處被萬人圍屌

下落不明

當年記得好多新聞係到講，之後係咪不了了之

傳聞喺肇慶火化左

如果立立在生, 佢今年幾多歲

啲仆街怕麻煩，見佢淨係識講幾句廣東話又講得唔正咪當佢係大陸仔囉

年經 每年都會提一次

東方話死左

好記得細個老豆成日講 話出街唔跟實佢就會變庾文翰

即日去到肇慶咁遠？
特登帶到咁遠先整死佢？
Btw全中國咁多殘疾丐幫
會唔會俾黑社會當做搵食工具咋

發夢果陣聽返黎
有次有人去探訪時佢細佬好開心咁玩緊一到有鏡頭就即刻變臉話好慘

有一半連登仔都未出世啦，佢失蹤時

係呀，成日比阿媽話，出街要跟實佢行

今日睇真D

唔記得都俾高登仔日日提到記得啦屌

唔提真係唔記得咗件事

佢老豆老母依家點

十幾年都唔知生定死

過兩個關,無證件都過到,仲要係香港果面走失,我就唔信件事無鬼

由細睇到大

致命復活

見到佢個情況好有代入感
我又有個自閉症大佬成日無啦啦偷走
我記得佢又係有個細佬
見到佢同老母派傳單尋兄，覺得有可能隨時我會做左佢地既角色
btw 入境班撚樣正冚家剷

on9係咪要廿四小時愁眉苦面

今日發生 一定個個讚好

之前高登有個po話佢老母唔簡單

根本就個阿媽有心唔要,搵單野搏同情
油麻地唔見可以去到羅湖,個機率係幾低
同埋阿媽知個仔本身咩事,點會唔擺定D聯絡到自己既紙係佢身上
一早有心唔要係到賴人

Btw 佢啊媽係咪已經無再搵

Same

我自己屋企人以前有呢啲情況，亦識得好多呢啲細佬既家長
可以同你講你啲理由係好弱既
現實上大多呢啲細佬既家長係唔會擺呢啲紙（你可以話佢地冇危機意識不負責任，但現實就係唔會）
我大佬（講緊好多年前）係試過癲到由跑上青馬大橋
自閉仔發起癲係你估佢唔撚到
油麻地地鐵站去羅湖有幾撚奇

唔好以為剩係你先知啦,唔擺紙/識別係個身上係自己拎黎
我表弟都係自閉,無錯癲起上黎係捉唔住,係街亂跑
你係街最多驚佢衝出馬路,仲有好多時都係跑直線,
但要諗下庾文翰係地鐵站唔見,要經過上上落落幾多次,轉幾多個彎
仲要架車站站停,又會真係咁岩羅湖停先識落車,
落左車又會過關而唔係衝去對面搭另一
呢單case 太多唔合理既野喇

記得
其實好撚慘

余文樂細佬呀嘛

記得呢單野果陣我仲係幾歲

唔睇圖都記得佢個樣

果陣我得幾歲

你搞清楚你想accuse佢老母咩先，有心唔要佢定唔小心自己攞黎
唔好兩樣撈埋黎講
你而家係用唔擺張紙做理由，話佢有心唔要個仔
咁我就話你呢個理由唔成立
因為個撚個都唔放，咁係咪個個都唔想要個仔？
你話應該放，我認同
至於你話油麻地去羅湖，咁固然係有巧合成份
但都有一個解釋：跟人流
油麻地去九龍塘轉火車去羅湖，一定係油麻地往觀塘方向最大既人流
咁巧合就梗有，所以咪十幾年先出左一單

死左十世啦

自我中心 你果個跑直線 唔俾人專跑曲線

條友柯南上身

記得細個喺嗰段日子阿媽成日都用佢黎兇我
叫我出街拖實佢

十七年前的 以自己方式過關

D連登小學雞又話咩人地搏同情又咩特登 乜都反

香港人習慣事事用陰謀論

以你咁講，佢去到邊都唔合理啦。 去到邊都係要上上落落多次，轉幾個彎架啦。點解係去到羅湖先唔合理，去到其他地方都可以唔合理wo

當日入境署係截倒佢，但係見佢呆呆地又唔知係失蹤人士，
之後就掉左佢俾大陸公安，之後先人間蒸法，
就係因為咁政府先要賠錢俾佢，
唔係政府啋佢都有味啦

岩岩問返老母，知道庚文翰同我大佬係同校同學
原來庚文翰唔識講野，入境班撚樣應該問兩句佢又唔出聲，怕麻煩就的佢返深圳

我想知handle果個入境處職員有無咩處分，當時公眾一定群屌

sosad
我驚人地話你老母講嘅野有太多唔合理嘅地方喇

如果有生之年佢兩母子團聚，我會相信個世界有奇蹟

我記得新聞都有報入境班人求撚其俾佢過關先咁

如果有心唔要就帶返大陸再遺棄啦, 唔通同入境夾埋掟佢上去咩
你屈人老母就好易, 人地十幾年嚟搵個仔用咗幾多心機同錢

唔係點呀, 要直線穿牆咪合理

唔係咁巧合就唔會到依家都有人討論啦
依個地球基至乎存在係度都好巧合 你覺得又係邊個咁有目的搞咁多野？

冇人講就應該冇處分啦，有處分政府仲唔拿拿聲公告天下平息民憤同安撫佢屋企人咩

一 名 新 入 職 僅 九 個 月 ﹐ 負 責 監 督 櫃 枱 的 入 境 主 任 ﹐ 得 悉 文 翰 衝 關 時 ﹐ 曾 追 截 卻 不 果 ﹐ 但 事 後 工 作 紀 錄 ﹐ 又 未 向 上 級 匯 報 ﹐ 令 該 處 未 能 要 求 深 圳 協 助 堵 截 。

入 境 處 現 雖 有 查 問 智 障 人 士 的 守 則 ﹐ 不 過 ﹐ 當 日 一 名 入 境 主 任 未 有 按 守 則 辦 事 ﹐ 其 上 級 一 名 高 級 和 一 名 總 主 任 ﹐ 也 沒 有 要 求 專 家 協 助 ﹐ 只 強 調 徹 底 查 問 後 ﹐ 無 法 證 明 其 港 人 身 分 ﹐ 將 文 翰 「 送 返 」 內 地 。

入 境 處 職 員 有 向 不 同 的 新 界 警 區 尋 求 協 助 ﹐ 核 查 有 否 文 翰 的 失 蹤 紀 錄 ﹐ 但 警 方 未 盡 力 回 應 ﹐ 尤 其 是 有 分 區 要 求 新 界 北 總 區 指 揮 及 控 制 中 心 跟 進 ﹐ 但 有 人 竟 充 耳 不 聞 。

好好笑,賴咩人 入境處都認撚左衰 不過按佢思維應該係入境處同佢呀媽夾埋

一睇就諗番起有單咁樣既野
原來都17年

垃圾傳媒都冇做好監察政府嘅角色

好似個肝移植收左皮，都低調報導
捐肝就大事宣傳

諗返起我大佬以前唔見左要報警, D差佬都好緊張, 搵到佢之後都好有耐性慢慢問佢個人資料
可能就係庾文翰前車之鑑

九十後集體回憶

細個果陣聽到fisherman lok以為講緊佢

慘撚得過細個俾老母話我成個庾文翰咁樣

阿彌陀佛

佢細佬都30歲有正職算過得唔錯
佢媽媽事後一直有情緒病
利申: 識佢細佬

以前政府都會有少少驚群眾壓力，而家當香港人狗咁撚

嗰陣時關口貼曬告示
啊媽話過關要拖實手

94後我估已經唔記得LA
80後就差唔多

我93記得好清楚，可能果陣屋企好關心呢單野
呢單野係自閉仔家長之間係好大既話題黎

一撚定係神

我印象中 有個失蹤左廿年既人 係幾年前搵返 一直都以為係佢 原來唔係

佢老母一直唔放棄
希望佢早日釋懷啦

以前驚人反 雨革後知你香港人惡唔出樣
比你知埋咁又點 你吹咩

巴打講多啲？

就算係又點，係咪一定要全天候死老豆樣先叫唔扮野？黐撚線

細個睇親佢d新聞都好驚
阿爸阿媽又成日用佢黎嚇我

我都係咁話

唔見左個呀哥，成個屋企唔同哂
已經好撚慘

仲要對住你班傳媒

果時呀媽都好緊張，去到中三先俾我自己出街！

果時都有傳聞係拐子佬帶佢走

老豆老母話唔跟實會變庾文翰,呢單嘢對家長好有共鳴

百份10年話火化埋

又唔洗咁 我都係講我發夢時聽返黎既野姐
聽講當時我發夢個fd去過探訪幾次 話佢地既反應好平靜 但有鏡頭果陣就會反應大好多 比佢感覺好怪

其實最後佢點

割得嘅被人割晒去賣.......

呢句就人話啦
好心你班連登仔唔好up得就up

有心唔要點會搞咁大件事

下下都用陰謀論

用自己方式上去捐器官？

都唔係正係得連登仔亂up既
我記得庾文翰老母自己都講過比其他人話過特登整唔見個仔博同情

口臭講
要器官都搵個正常人啦

貪佢有病咩

我90s後都好記得 點會94後就唔知 因為個幾年成日提佢個名 就算個陣太細無經歷過之後都好多人提

成架「洗頭巴」都過到啦. 係最後過唔到大陸個關之嘛.

其實自閉仔大多生理上好撚健康

冇錯

過到關好難唔陰謀論，中共又肯收
係唔係有支那高官睇中佢d器官

自閉仔冇樣睇，只可以睇行為，唔似唐氏仔咁一睇就知
好多自閉仔包括智障果班，靚仔過啲所謂正常人

百份百捉咗去人體器官工廠分屍。
廣東省以前係人體器官工廠大省，因為多民工，大陸叫盲流，如果係官方嘅佢哋有豬籠車四週圍捉暫住證，捉咗大部份去做强制奴工，部份就去割器官，非官方嘅就扑暈/死啲人再轉賣，當時有兩夫婦租咗布吉人才市場攤位，呃咗十幾個打工妹返屋企，被捕後話只係打刧殺人分屍，不過冇人信，因為冇人會為幾百蚊殺人分屍咁得閒，普遍認為係販賣人體器官，不過官方當然保密否認。

估唔到有人同我一樣搞錯

好人好姐平靜好正常，香港啲19傳媒嘩眾取寵，可能辣著人哋痛處先大反應有乜出奇

可能會致命復活

如果係真佢阿媽點都會贖返佢啦，
隨時公安都會做嘢幫手

係有啲似

番大陸唔拖實隻手行
就會被拐子佬捉走
被斬手斬腳迫去當街乞食

細個個時老母咁同我講

佢老母係咁賴海關果邊
跟本係自己唔撚睇實個仔

海關 常識都冇就9up少陣啦

佢老母隻腳有事
加上自閉仔癲起上黎幾個正常成年男人都未必夠力捉住
賴？賴你老母
政府部門唔跟指引做野求鳩其都唔係佢地錯

佢老母搵左10幾年喎

去邊境扮戇鳩仔會送返大陸

無乜事真係唔好番大陸
多謝老母睇得我好實先無事昨
好彩細個無比人捉左去
真係分分鐘咁就一世

如果唔係邊有得咁幸福上網睇到啲人話油麻地去羅湖好巧合

如果係係大嶼山，離島或者唔知唔到去到羅湖我就信有問題

竟然有人同我一樣仲記得張相
真係好得人驚

細個老母成日撻佢個名黎嚇鳩我
話亂咁走就會變漁民翰 比人斬晒手腳乞食
呢個名真係童年陰影黎 咁多年之後聽返呢個名都忍唔住寒一寒

每次見到鏡頭都係比人問返起個件事，久而久之見到鏡頭都會諗起呢單野加引起負面情緒

當年入境處冇指紋紀錄
而家查到你架

我老竇以前好似係佢老竇同事黎
果時細, 唔係好知件事有幾嚴重, 但係每次我老竇講起佢老竇搵仔 d野, 唔多唔少都聽得出好 sad

拍驚憟片個個?

佢走甩果陣都十五歲啦喎

可能斷手斷腳喺旺角/中環街頭其中一個

其實都咪撚信佢老母啦
當年政府都唔知賠咗幾多錢畀佢
扮下野咋

唔好問,所有知道內情既人都畈啦當河畈哂洠23123

痴撚線
話老母錯/扮野個d垃圾連登仔
衷心希望你地下一代比人捉上去賣器官做乞衣

你唔信佢老母做戲就罷就
當年跟呢單新聞嘅記者知道哂內情
佢老母收咗好多掩口費
係得閒出嚟攞曝光率
所以先唔再跟落去

一google呢個名就彈呢幅圖

邊個畀掩口費

Elaborate呀唔該

老老實實
日日都有人死，有咩咁大件事
係入境仆街啫

係謀殺

佢老母收?

佢而家仲係黑警個失蹤人口名單

其實仲有好多人都係失蹤咗十幾年未搵返都好奇怪，有個鬼妹入咗重慶大廈就失蹤咗

都唔係失蹤咁簡單
你班人係咪弱智㗎

之前高登有人post過個百度貼吧
禁入去睇全部都係外國細路失蹤post d案例 好恐怖

上個月先醒起google過。

細細個覺得庾媽媽有幾百萬袋（$200萬），仲唔洗再照顧個弱智嘅仔無哂負擔，要還神添啦，仲扮慘博人捐多啲錢咩.....

之後都不了了之淡忘咗呢件事。

上個月睇返原來呢種諗法好錯，佢真係好錫個仔，喺佢眼中無嫌棄過個仔，為咗搵仔仲俾啲神棍呃錢

而家唔知佢點呢？ 可能時間沖淡咗呢種失子之痛，又可能傷心得滯精神失常

我寧願佢真係扮嘢博同情，咁成件事最少仲有一個人有得益，無咁悲劇先

講得好

又真係好離奇嘅，油麻地失散，即時搵職員兼追都追唔到。

仲要咁啱跟人行到羅湖... 轉車段路好長下。又咁啱過到關，仲要無証件都過到 咁走私運白粉咪好似散步咁易過關囉

咁多巧合就唔係巧合，中間一定發生咗啲不為人知嘅嘢

有料請爆，邊個記者有料爆？
賜酒

好多嘢都唔係想扮就扮到掛...
果陣講到寫信上京、搵中聯辦、入境署、記者，關事唔關事都搵；拜神問米乜都試過唔得，果種沮喪好難扮。

佢仲要啲頭髮白哂
睇相成個人精神狀態好差...
就算唔係因為無咗個仔都可能係內疚（can be both）造成

屌又扮柯南
老母隻腳傷左, 同埋自閉仔好多體能好好, 加上情緒亢奮
跟人去羅湖有咩咁奇，油麻地最多人潮就係去羅湖架啦
入境處班仆街就真係巧合啦 但你唔係信老母夾埋入境署咁撚低智商下話

sorry你好似係曲，當我冇講過

所以見到班仆街成日陰謀論真係好撚嬲
對佢地黎講父母子女既關係好似一定要功利物質維繫
第日畀佢地唔好彩生個智障仔就慘，分分鐘真係執行佢地口中既陰謀

失蹤超過七年就可以假定為死亡

自閉症一般係兩至三歲先測到，係咪三歲塞入塊閪到再落？

咁同連登仔屌果既養兒防老既廢老有咩分別？個仔冇生產力就掟走佢生過個有生產力既

其實睇得出佢呀媽好錫個仔

祝你生極都生垃圾

小學聽到而家 我諗都兇多吉少

以前一聽到播尋人嗰幾吓聲都估到又係搵佢
即刻匿埋唔睇

Ching講到咁唔簡單，我配合下啫。

你講得好合理，偏偏入境署最唔應該出事果部分出咗事

佢話唔想申請，但失蹤七年會「被死亡」。

利申：好似是

他朝君體也相同呀，事前冇人會估到會輪到自己

我～直入元朗你老豆庾文翰

可申請，非強制

賠左錢，就可以由政府做錯，變做嗰阿媽做錯

應該一早比人殺左啦
有過度活躍症點可以行乞 隨時拉人黎打

呢單野都幾轟動

你on9?

失蹤案其實好得人驚，細個一睇琴又報失蹤人口我就好驚

以前入境處 真係好兒戲
政府都係用錢解決

得既話你老母照超聲波個陣就識落左你啦

衷心祝你最愛既人比人捉上大陸賣器官/做乞衣

如果香港人肯做多D 器官捐贈,
就唔會出現咁多失蹤人口啦

嘩你好撚風趣

醫學常識嚟架喎

有心掉左個仔跟住洗成百萬去搵返
屌你懶醒柒唔切on99咁

當時月台無cctv?

打好字先出黎啦

你現實咪一舊垃圾囉

原來自閉症都可以照到, 咁肯定你老母當日無照, 有照實落咗你

無知就收一收皮啦, 唔洗生過仔都知啦on 9 仔, 你咪你口中既on9 仔囉

拉美拿

hi 9527

弱能自閉人士都起碼識去庇護工場包筷子

諗起蓋青

我仲諗住開post Tim 點知你開得快過我

係真既話就收左錢即刻潛左水啦 洗唔洗扮足咁多年 唔通d報紙又夾埋佢做戲？

之前都有單係講個細路係大嶼山失蹤
之後係天水圍搵返
個細路仲要好似得幾歲